%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	Plantilla para Prácticas, UTFSM, Chile
%	======================================
%
% VERSIÓN:  1.4.1
%
%	AUTOR:
%		Jaime C. Rubin-de-Celis <jaime@rubin-de-celis.com>
%
%	FECHA:		$Date: 2015-06-06 00:05:31 -0400 (Sat, 06 Apr 2013) $
%
%	LICENCIA:
% 	Copyright (c) 2012-2015, Jaime C. Rubin-de-Celis
%	Licensed under the Educational Community License version 1.0
% NOTA: Las imágenes son propiedad intelectual de la UTFSM.
%
% NOTA: PDF compilado usando MacTex-2014 (MacOS 10.10.4)
% NOTA: PDF compilado usando MacTex-2015 (MacOS 10.10.4)
% NOTA: PDF compilado usando TexLive-8.20140525_r34255.f22 (Fedora 22)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%---------------------------------------------------------------------------
%%% DOCUMENT CLASS
\documentclass[
	12pt,
	letterpaper,
	oneside,
	BCOR=10mm,
	chapterprefix=false]{scrbook}
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% LANGUAGE: Spanish
\usepackage[spanish]{babel}
\addto\shorthandsspanish{\spanishdeactivate{~<>}}
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% ENCODING
% Esto documento está escrito usando caracteres Unicode (UTF8).
% Por lo que la siguiente línea es necesaria para reconocer los acentos
% y otros caracteres en español.
%	Si ve caracteres extraños (Windows) pruebe eliminando/comentando
%	la siguiente línea (inputenc):
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{microtype}				% Eliminar esta linea en Windows
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% <<<<<<<<<< CONFIGURACIÓN >>>>>>>>>>>>>
\newcommand{\TheAuthor}			{NOMBRES Y APELLIDOS DEL AUTOR}
\newcommand{\TheCity}				{SANTIAGO}
\newcommand{\TheDate}				{MAYO 2013}

%%% >>>>>>>>>>>>> CONFIGURACIÓN <<<<<<<<<< 
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% SPECIAL COMMANDS (DO NOT DELETE!)
\newcommand{\hsp}[1][20]{\hspace{#1pt}}
\newcommand{\inlinecode}[1]{%
\colorbox{gray!5}{\lstinline[basicstyle=\ttfamily\color{gray!95}]|#1|}%
}
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% GEOMETRY
% Márgenes (USM)
\usepackage[margin=25mm,left=30mm]{geometry}
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% BIBLIOGRAPHY
% Formato de Bibliografía (Autor, Año).
\usepackage[longnamesfirst]{natbib}
% TODO: Las siguientes líneas parecen no funcionar en Mac
%\usepackage[fixlanguage]{babelbib}
%\selectbiblanguage{spanish}
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% LINE SPACING
\usepackage{setspace}
%\linespread{1.5}		% Control del espacio entre líneas
% NOTE: This package has to be loaded before chngcntr!
%%% PARAGRAPH SPACING
\setlength{\parskip}{.5em}
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
% FOOTNOTES
% By default footnotes number are reset to 1 for each Chapter.
% This provides sequential footnotes numbering, regardless of chapter.
\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{footnote}{chapter}
% NOTE: This package has to be loaded before hyperref!
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% PDF OPTIONS (HYPERREFERENCES)
\usepackage[%
		colorlinks=true
		,linkcolor=blue
		,urlcolor=blue
		,citecolor=red
		,breaklinks=true]{hyperref}	% for colored links (urls and table of contents)
\hypersetup{  
  pdfinfo={  
    Title={Informe de Práctica},  
    Subject={Departamento de Industria, UTFSSM},
    Author={\TheAuthor}
    Keywords={Práctica} {Departamento de Industrias} {UTFSM},
		Producer={JCR, http://www.rubin-de-celis.com/},
		pdfpagemode=FullScreen,
		pdfmenubar=false,
		pdftoolbar=false
  }  
}
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% APPEARANCE
\usepackage{booktabs} 	% for much better looking tables
\usepackage{tabularx}	% for much better looking tables (might conflict with previous)
\usepackage{multirow}	% for multirow tables
\usepackage{array} 		% for better arrays (eg matrices) in maths
\usepackage{float}			% for floating figures
\usepackage{textcomp}
\usepackage{endnotes}	% notes at the end of document
\usepackage{paralist}	% very flexible & customizable lists (eg. enumerate/itemize, etc.)
\usepackage{framed}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{verbatim} 	% adds environment for commenting out blocks of text
\usepackage{fancyvrb}	% fancy verbatim
\usepackage{listings}
%\usepackage{alltt}		% verbatim with a hint of LaTeX (Experimental!)
\usepackage{adjustbox}
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% FIGURES, GRAPHICS AND COLORS
\usepackage{wrapfig}			% flooating Figures and Tables
\usepackage{xcolor}			% custom colors
	\definecolor{gray80}{gray}{0.80}
	\definecolor{grey}	{RGB} {132,132,132}
\usepackage{graphicx}		% graphics library
\usepackage{subfigure} 	% include more than one captioned figure/table in a single float
%---------------------------------------------------------------------------

%---------------------------------------------------------------------------
% Nice Table of Contents (EXPERIMENTAL!!!)
% Works only with KOMA documents (scrbook)
\usepackage{tocstyle}
\usetocstyle{KOMAlike}
\renewcommand*{\addchaptertocentry}[2]{%
  \addtocentrydefault{chapter}{\chaptername\nobreakspace #1}{#2}%
}
%---------------------------------------------------------------------------

%---------------------------------------------------------------------------
%%% TIKZ
\usepackage{tikz}				% to hard to explain ;-)
\usetikzlibrary{arrows,positioning,fit,shapes,calc,shadows,backgrounds,trees}
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% CAPTIONS
\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption}   % Caption Fonts and Weight
%---------------------------------------------------------------------------


\usepackage[nottoc,notlof,notlot]{tocbibind} % Put the bibliography in the ToC
%\usepackage[section]{placeins}



%---------------------------------------------------------------------------
%%% CHAPTER HEADINGS
\setkomafont{disposition}{\bfseries}
% Alternative:
% Options: Sonny, Lenny, Glenn, Conny, Rejne, Bjarne, Bjornstrup
%\usepackage[Bjornstrup]{fncychap}
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% MATH
% Use with caution; might conflict with other packages
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% FONTS
%	Tipo de Letra (Times New Roman).
\usepackage{txfonts}
% El tipo de letra debe ser ocupado después de las librerías matemáticas
% pues contienen macros que son incompatibles con amsmath y amssymb.
%
% Alternativas:
%\usepackage{times} 	% No recomendado (Deprecated!)
% Forzar Times New Roman en fórmulas matemáticas (No recomendado!):
%\usepackage{mathptmx}
% Las siguientes lineas cambiarán el documento a Arial (No recomendado!).
%\renewcommand{\rmdefault}{phv}		% Convert to Arial
%\renewcommand{\sfdefault}{phv}		% Convert to Arial
%---------------------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------------------
%%% HEADERS AND FOOTERS
\usepackage[markuppercase,ilines]{scrpage2}
\automark[section]{chapter}	% [leftmark]{rightmark}
%\clearscrheadfoot
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings}
\setkomafont{pagehead}{\color{grey}\scriptsize}
\setkomafont{pagefoot}{\color{grey}\normalsize}
\setkomafont{pagenumber}{\color{grey}\bfseries}
\setheadsepline{.1pt}[\color{grey}]
\setfootsepline{.1pt}[\color{grey}]
\chead{}
\ohead[]{\hfill\rightmark}
\ihead[]{\leftmark}
\cfoot[]{}
\ifoot[{\includegraphics[height=2.5mm]{figures/logousm.png} {\small Departamento de Industrias, Universidad Técnica Federico Santa María} }]{\includegraphics[height=2.5mm]{figures/logousm.png} {\small Departamento de Industrias, Universidad Técnica Federico Santa María}}
\ofoot[\pagemark]{\pagemark}
%---------------------------------------------------------------------------



%---------------------------------------------------------------------------
% Cambiar los Títulos (sólo en español (Chile))
\addto{\captionsspanish}{\renewcommand{\contentsname}		{Índice de Contenidos}}
\addto{\captionsspanish}{\renewcommand{\listfigurename}	{Índice de Figuras}}
\addto{\captionsspanish}{\renewcommand{\listtablename}	{Índice de Tablas}}
\addto{\captionsspanish}{\renewcommand{\tablename}			{Tabla}}
\addto{\captionsspanish}{\renewcommand{\appendixname}		{Anexo}}
%\addto{\captionsspanish}{\renewcommand{\abstractname}		{Resumen Ejecutivo}}
%---------------------------------------------------------------------------


\makeatletter		% Do not move!


%---------------------------------------------------------------------------
%%% WATERMARK
% \usepackage{graphicx} % required, if not loaded already!
\usepackage{type1cm}
\usepackage{eso-pic}
\AddToShipoutPicture{%
            \setlength{\@tempdimb}{.37\paperwidth}%
            \setlength{\@tempdimc}{.60\paperheight}%
            \setlength{\unitlength}{1pt}%
            \put(\strip@pt\@tempdimb,\strip@pt\@tempdimc){%
            %\makebox(0,0){\rotatebox{45}{\textcolor[gray]{0.9}%
            %{\fontsize{6cm}{6cm}\selectfont{DRAFT}}}}%
            \includegraphics[height=46mm]{figures/logousm_watermark.jpg}
            }%
}
%---------------------------------------------------------------------------

\makeatother

%---------------------------------------------------------------------------
%%% TYPESETTING AIDS
\usepackage{lipsum}			% automated text generation
\usepackage{blindtext}	% automated text generation
%\usepackage{showframe} 	% Show frames (formatting aid)
%---------------------------------------------------------------------------



\author{Jaime C. Rubin-de-Celis}
\title{Informe de Práctica}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	DOCUMENT
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}




%---------------------------------------------------------------------------
%%% PORTADA
\thispagestyle{empty}		% Hide Header, Footer, Page Number
\input{portada}					% Archivo portada.tex
\newpage
%---------------------------------------------------------------------------

\frontmatter

%---------------------------------------------------------------------------
%%% TABLA DE CONTENIDOS / FIGURAS / CUADROS
\pagestyle{scrplain}
\tableofcontents
%\listoftables		% Activar esta línea si tiene tablas o cuadros
%\listoffigures	% Activar esta línea si tiene figuras
\newpage
%---------------------------------------------------------------------------



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	Cuerpo Principal (Main Matter)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\mainmatter
\pagestyle{scrheadings}
\nocite{lyx}
\nocite{latex:whatis}

\input{chap1}					% Archivo chap1.tex
\input{chap2}					% Archivo chap2.tex
\input{chap3}					% Archivo chap3.tex
%\input{chap4}					% Archivo chap4.tex
%...

% Sólo Práctica Profesional; comentar para Práctica Industrial
\input{chap4.tex}

%%% NOTA: Por conveniencia, Usted podría comentar las líneas anteriores
% y compilar este archivo sólo con la siguiente linea para generar 
% un informe semanal independiente del documento principal. 

\input{semanal.tex}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	Bibliografía
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{spacing}{1}
\bibliographystyle{usm}
\bibliography{internship}
\end{spacing}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	Anexos (Opcional)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\appendix
\renewcommand*{\chaptername}{\appendixname} %or
% \let\chaptername\appendixname
\input{appendix}
%\Blinddocument


\end{document}